% @Source SC
% @Difficulté 1
On souhaite calculer l'expression suivante :
 \begin{align*}
   A &= \frac{2^2+3\left[5^3+3^2\times(-12)\right]}{1-4(-5+3)^3}
 \end{align*}

Voici comment on \textbf{doit} présenter les calculs.

\begin{align}
  A & = \frac{2^2+3\left[\Mhl{5^3}+\Mhl{3^2}\times(-12)\right]}{1-4(-5+3)^3} & &\longleftarrow \text{Calculs prioritaire : parenthèses → puissances} \\
  A & = \frac{2^2+3\left[125\Mhl{+9\times(-12)}\right]}{1-4(-5+3)^3} & &\longleftarrow \text{Calculs prioritaire : parenthèses → produits} \\
  A & = \frac{2^2+3\Mhl{\left[125-108\right]}}{1-4\Mhl{(-5+3)}^3} & &\longleftarrow \text{Calculs prioritaire : parenthèses → sommes} \\
  A & = \frac{\Mhl{2^2}+3\times17}{1-4\Mhl{(-2)^3}} & &\longleftarrow \text{Calculs prioritaire : puissances} \\
  A & = \frac{4\Mhl{+3\times17}}{1\Mhl{-4\times(-8)}} & &\longleftarrow \text{Calculs prioritaire : produits} \\
  A & = \frac{4+51}{1+32} & &\longleftarrow \text{Calculs prioritaire : sommes} \\
  A & = \frac{55}{33} & &\longleftarrow \text{Simplification de la fraction : décomposition} \\
  A & = \frac{5\times\cancel{11}}{3\times\cancel{11}} & &\longleftarrow \text{Simplification de la fraction par le(s) facteur(s) identique(s)} \\
  A & = \frac{5}{3}
\end{align}
\bigskip

La méthode à suivre est toujours la même : on doit suivre le protocole suivant, \textbf{dans cet ordre} :
\begin{enumerate}
  \item on repère dans l'expression les calculs prioritaires ;
  \begin{quote}
    \lightfont \small Par exemple pour l'étape \no{1} on doit effectuer en priorité les calculs entre parenthèses 
    et parmi ces calculs, les puissances.
  \end{quote}
  \item on se rappelle la règle pour effectuer le type de calcul à faire ;
  \begin{quote}
    \lightfont \small Par exemple, à l'étape \no{5}, on doit effectuer des produits et la règle indique 
    que je dois multiplier les parties numériques et appliquer la règle des signes du produits (si les signes sont diferents,
    le résultat est négatif, sinon le résultat est positif).
  \end{quote}
  \item on recopie \textbf{toute} l'expression \textbf{en revenant à la ligne} et en remplaçant les calculs prioritaires
  identifiés à l'étape précédente par leur résultat ;
  \begin{quote}
    \lightfont \small Par exemple, pour passer de l'étape \no{3} à l'étape \no{5}, on remplace au numérateur
   $125-108$ par son résultat $17$ et au dénominateur, on remplacer $-5+3$ par son résultat $-2$.
  \end{quote}
  \item on recommence jusqu'à épuisement des calculs dans l'expression.
\end{enumerate}